# ユースケースシナリオ

シナリオは詳細に書こうとするといくらでも細かくできるので、ここでの目的に沿う形で適切な粒度を選ぶことが重要です。
主な目的は以下2点。

- triggerを明らかにする
	- 人の判断によりユースケースがスタートするので、その判断を書く。
	- 「〇〇ページにアクセスする」とか「〇〇ボタンを押す」とか、アクションを書いてはいけない。
- alternativesを洗い出す
	- ユースケースの中で発生する例外ケースをどうリカバリするのか/しないのかを含めて表す。
	- 代替ステップが、別のあらたなユースケースのトリガーになる場合は、図の戻ってそれを書き足す。


* name: ユースケースの名前
* trigger: ユースケースが起動される条件
* input: コマンドまたはクエリ
* output: イベント/リードモデル、例外
* steps
  * main: ハッピーパスのステップを書く
  * alternatives: 代替ステップを書く



```
usecase:
  name: 問合せを作成
  trigger: ユーザがサイトの利用において困りごとが発生したとき。
  input: 問合せ作成コマンド
  output:
    - 問合せを作成したイベント
    - 問合せ内容不備例外
  steps:
    - main: 問合せ内容を検証する。
      alternatives:
        - 問合せ内容が妥当でなければ停止
    - 問合せ内容を保存する

usecase:
  name: 問合せに回答する
  trigger: 自分の担当になっている未回答の問合せに気づいたら
  input: 問合せ回答コマンド
  output:
    - 問合せに回答したイベント
    - 回答内容不備例外
    - 問合せが存在しない例外
    - 回答数上限例外
  steps:
    - main: 回答内容を検証する
      alternatives:
        - 回答内容が妥当でなければ停止
    - main: 問合せを取得する。
      alternatives:
        - 問合せが存在しなければ停止
    - main: 問合せに対して回答を付加する。
      alternatives:
        - 1つの問合せに対する回答数の上限を超えていれば停止
    - 回答を保存する
```